Er was iets in de zuiverheid van hem gezicht dat hen berispte.
Zijn aanwezigheid leek hun de volgende te herinneren herinnering aan de onschuld die ze hadden aangetast.
Ze vroegen zich af hoe zo charmant en sierlijk als hij was, zou aan de vlek van een zijn ontsnapt leeftijd die tegelijk smerig en sensueel was.
Vaak bij thuiskomst van een van die mysterieus en langdurig afwezigheden die aanleiding hebben gegeven tot zo'n vreemde veronderstelling onder degenen die waren zijn vrienden, of dacht dat ze dat wel waren, hij zou zelf kruipen naar boven naar de afgesloten kamer, open de deur met de sleutel die nooit is weggegaan hem nu, en sta, met een spiegel, voor het portret dat Basil Hallward had van hem geschilderd, nu kijkend naar het kwade en verouderende gezicht het doek, en nu op het mooie jonge gezicht dat hem uitlachte van het gepolijste glas.
De zeer scherpte van het contrast was vroeger versnellen zijn gevoel van plezier.
